日本大阪發現紅火蟻蟻后 下令對來自中國集裝箱採取措施

日本環境省公布，在5月下旬陸續發現原產南美的有毒紅火蟻，發現地點是分別是由中國廣州市、香港等地運入日本的集裝箱，並首次確認找到蟻后，擔心已經結巢繁殖，國土交通省要求全國港口要對從中國運入的集裝箱探取應對措施。

日本先是在5月下旬首次發現紅火蟻，地點是兵庫縣尼崎市的集裝箱，之後在神戶港、名古屋港（愛知縣彌富市）都相繼發現紅火蟻。這些集裝箱都是由中國廣州市運入日本。

6月29日當局從香港運入大阪住之江區內倉庫的集裝箱中，發現了另一種外來有毒的熱帶火蟻，翌日（30日）緊急調查卸貨地大阪南港。在瀝青道路的裂縫中發現了成團紅火蟻。環境省用殺蟲劑驅除，並收集了約10隻紅火蟻后，7月3日回收包括一隻蟻后以及約50隻紅火蟻屍體。
共同網報導，這是日本第四次發現紅火蟻，並首次確認有蟻后。蟻后每天能夠產卵1000多顆，環境省懷疑可能已經結巢繁殖，正在進行調查。

國土交通省要求全國63個通過定期航路從中國接收集裝箱貨物的港口重點採取驅除行動。此外的870個港口若有從中國運入的集裝箱均需採取相應對策。

紅火蟻（Red Imported Fire Ant）源自南美洲，1930年代傳入美國，2001－2002年間透過貨櫃運輸從美國蔓延至澳洲、中國廣東省和台灣，繼而蔓延廣東省其他城市、香港和澳門。國際自然保護聯盟物種存續委員會的入侵物種專家小組（ISSG）列為世界百大外來入侵種。

紅火蟻是有毒物種，在攻擊人時，會以口部抓住皮膚，再以螫針刺入皮下，注入毒液，並且可以持續螫刺目標多次。被咬傷的傷口附近會有極強烈灼熱痛癢感覺，過敏者會暈眩昏迷的，須送醫急救，一般傷者要求醫服用抗過敏藥劑及塗抹藥膏治療。入侵紅火蟻不能在極寒冷的環境下生存，在攝氏零下17度的環境下會死亡。

集裝箱

害人不淺

累人累物

貨櫃

要搵獵人幫手

入面咪有講點解係查中國集裝箱
同埋d 簡體字改改佢，唔係會比人扣人工

要搵會長出手

習總送大禮

輸出紅火蟻

蟻篇來了